{
    "question": "Bilangan oksidasi Ni dalam ion { Ni(CN)\u2084I}\u00b3\u207b adalah ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena CN bermuatan -1 dan I = -1\u00a0 maka bilok Ni + 4 Bilok CN + Bilok I = -3<br>bilok Ni + 4(-1) -1= -3<br>bilok Ni -4 - 1 = -3<br>bilok Ni -5 = -3<br>bilok Ni = -3 + 5 <br>bilok Ni = +2<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membedakan-propanol-dengan-propanon-922",
            "question": "Bagaimana cara membedakan propanol dengan propanon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>cara membedakannya dengan menambahkan zat oksidator (KMnO4 atau K2CrO4 dll), ketika ditambahkan zat oksidator maka :<br>1 propanol akan teroksidasi menjadi aldehida (alkanal) yaitu 1 propanal<br>2 propanlo akan teroksidasi menjadi keton (2 - propanon)<br>2 metil 2 propanol tidak akan teroksidasi (tidak terjadi reaksi)<br><br>jika jawaban saya terbaik pilih jadi yang terbaik ya :)<br>semoga bermanfaat :)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-ph-campuran-200-ml-larutan-ch3cooh-01-m-dengan-100-ml-lar-430",
            "question": "Hitung pH campuran 200 ml larutan CH3COOH 0,1 M dengan 100 ml larutan Ba(CH3COO)2 ,0,1M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "CH\u2083COOH + Ba(CH\u2083COO)\u2082<br>mol CH\u2083COOH = 200 ml x 0,1 M = 20 mmol<br>mol Ba(CH\u2083COO)\u2082 = 100 ml x 0,1 = 10 mmol<br>mol OH\u207b sisa = 20-10 = 10 mmol<br>[OH\u207b] = mol/V.total = 10 mmol / 300 ml = 10\u207b\u00b2<br>pOH = - log [OH\u207b] = - log [10\u207b\u00b2] = 2 <br>pH = 14-pOH = 14 -2 = 12 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-yang-mengandung-01-mol-ch3cooh-ka10-5-dan-00-321",
            "question": "Suatu larutan yang mengandung 0,1 mol CH3COOH (Ka=10^ -5) dan 0,01 mol CH3COONa mempunyai pH sebesar ??    Brp sihh ini guys hasil'a ?? ane nyari gk dapet .-.\r\ntrutama untuk reaksinya..\r\nThanks.. :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik:<br>ada dua larutan :<br>CH\u2083COOH (0,1 mol)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 | \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH\u2083COONa \u00a0 (0,01 mol)<br>bersifat asam \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 | \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Termasuk Garam<br><br>jika kamu menemukan soal seperti ini, ini adalah reaksi larutan Buffer Asam, ada di kelas XI Semester 2. salah satu rumus buffer:<br>[H\u207a] = Ka x\u00a0[tex] \\frac{mol Asam}{mol Garam} [/tex]<br>[H\u207a] = 10\u207b\u2075 x\u00a0<u></u>[tex] \\frac{0,1 mol}{0,01 mol} [/tex] = 10\u207b\u2074<br>maka Ph dari larutan tersebut : Ph = -log[H\u207a] =<strong> -log 10\u207b\u2074 = 4<br><br>klo kamu mau tau reaksinya :</strong><br>\u00a0 \u00a0CH\u2083COOH \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 + \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH\u2083COONa =====&gt; \u00a0 CH\u2083COONa \u00a0+ CH\u2083COOH<br>alias tidak berubah kedudukannya karena mereka berdua merupakan asam dan basa konjugasinya.<br>Semoga membantu!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-hukum-kekekalan-massa-dalam-kehidupan-sehari-hari-810",
            "question": "Berikan\u00a0contoh hukum kekekalan massa dalam kehidupan sehari-hari!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum kekekalan massa dapat terlihat pada reaksi pembentukan hidrogen dan oksigen dari air.contoh, memang setelah kayu terbakar akan menjadi abu.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hukum Kekekalan Massa<span>\u00a0yang menyatakan bahwa\u00a0</span>jumlah massa zat sebelum dan sesudah rekasi adalah sama<span>.<br><br></span>contoh dalam kehidupan sehari-hari :<br>Hukum kekekalan massa dapat terlihat pada reaksi pembentukan hidrogen dan oksigen dari air. Bila hidrogen dan oksigen dibentuk dari 36 g air, maka bila reaksi berlangsung hingga seluruh air habis, akan diperoleh massa campuran produk hidrogen dan oksigen sebesar 36 g. Bila reaksi masih menyisakan air, maka massa campuran hidrogen, oksigen dan air yang tidak bereaksi tetap sebesar 36 g.<br><span>Begitu juga kalau kita membakar kayu misalnya kayu korek api. Berlaku juga hukum kekekalan massa. Memang setelah kayu terbakar akan menjadi abu. Namun yang perlu anda ketahui adalah bahwa selain abu, pada pembakaran kayu juga dihasilkan oksida karbon, asap dan uap air. Oksida carbon dan uap air tidak tampak oleh mata karena bermujud gas. Jika ditimbang ulang :<br>mk massa kayu + masa oksigen = masa abu + massa oksida karbon + massa uap air + massa asap.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-senyawa-mempunyai-rumus-empiris-c3h4o-dan-massa-molekul-rel-781",
            "question": "suatu senyawa mempunyai rumus empiris C3H4O dan massa molekul relatif=112 jika Ar c=12 H=1 O=16 maka rumus molekul senywa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H4O \u00a0 = 112<br>(C3H4O)n 112<br>36n + 4n + 16n =112<br>56n \u00a0 \u00a0= 112<br>n = 2<br>jadi rumus molekulnya (C3H4O)2<br>C6H8O2<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-ch3cooh-01-m-terionisasi-10-tentukan-jumlah-ion-h-dal-995",
            "question": "larutan CH3COOH 0,1 M terionisasi 10%. tentukan jumlah ion H+ dalam larutan tersebut dan hitung berapa Ka nya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alpha = ionisasi<br><br>alpha = akar Ka/ Ma<br>0,1 = akar Ka/0,1<br>0,01= Ka/0,1<br>Ka= 0,001<br><br>H\u207a= Akar Ka. Ma<br>\u00a0 \u00a0= akar 0,001 x 0,1 = akar 0,0001 = 0,01<br><br>maka H\u207a= 10\u207b\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-reaksi-ionisasi-dari-c6h5cooh-c5h8o6-hbro3-c6h5oh-hlo3-677",
            "question": "Apa reaksi ionisasi dari C6H5COOH, C5H8O6, HBrO3, C6H5OH, HlO3 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C6H5COOH =\u00a0<span>\u00a0C6H5COOnegatif +\u00a0H positif<br></span>C6H5OH \u00a0=\u00a0<span>C6H5psitif +\u00a0OH negatif<br></span>HBrO3 =\u00a0H positif +\u00a0BrO<span>3 negatif</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-mempelajari-larutan-elektrolit-dan-non-elektrolit-444",
            "question": "Apa manfaat mempelajari larutan elektrolit dan non elektrolit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan mempelajari larutan elektrolit dan non-elektrolit kita bisa mengetahui sifat dan jenis kedua larutan tersebut.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebagai penghantar listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-reaksi-nh3-nh42so4-684",
            "question": "Hasil reaksi NH3 + (NH4)2SO4 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas: XI</p>\n\n<p>Pelajaran : Kimia</p>\n\n<p>Kategori: Larutan penyangga / buffer</p>\n\n<p>Kata kunci: larutan penyangga, penyangga basa, amoniak,\namonium sulfat</p><p><br></p><p>Suatu larutan yang terdiri dari suatu basa lemah dan garamnya (asam konjugasinya) akan membentuk larutan penyangga basa. larutan penyangga basa akan mempunyai Ph &gt; 7</p><p>contoh reasi pembentukan penyangga basa:</p><p><br></p><p>2NH\u2083 + H\u2082SO\u2084\u00a0\u21d2 (NH\u2084)\u2082SO\u2084</p><p>dengan sarat jumlah basa lemah (NH\u2083 ) berlebih. Yang dimaksud berlebih disini adalah jumlah mol NH\u2083 \u00a0harus lebih banyak dari jumlah mol H\u2082SO\u2084 , sehingga setelah reaksi akan tersisa basa lemah dan terbentuklah garam\u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ke-dalam-2-liter-larutan-asam-asetat-02-m-ka-10-5-ditambahka-108",
            "question": "ke dalam 2 liter larutan asam asetat 0,2 M (ka= 10^-5) ditambahkan 8\u00a0gram NaOH .hitunglah ph larutan yang terjadi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8 gram:2liter=4 ph larutan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maaf saya mengopi soal kamu, biar gampang bacanya :D<br><span>ke dalam 2 liter larutan asam asetat 0,2 M (ka= 10^-5) ditambahkan 8\u00a0gram NaOH .hitunglah ph larutan yang terjadi<br>\u00a0<br>cari <br>mol NaOH <br>= gram / Mr\u00a0 = 8/40 = 0,2 mol<br>mol as. aseta<br>= V x M = 0,2 x 2 = 0,4 mol<br>buat reaksi pembatas<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  CH3COOH\u00a0 +\u00a0 NaOH --&gt; CH3COONa + H2O<br>M\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,2<br>R\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2<br>S\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2<br><br>sisa merupakan asam lemah, maka dari soal dapat disimpulkan bahwa larutan yang terbentyuk merupakan larutan penyangga asam.<br>valensi garam asam lemah (CH3COONa) = 1<br>cari konsentrasi ion hidorgen<br>H+ = Ka x (mol asam lemah sisa / (mol garam x valensi))<br></span>= 10^-5 x (0,2/0,2x1)<br>= 10^-5<br><br>maka <br>pH = - log H+ = - loh 10^-5 = 5<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri labelterbai jika perlu he he he<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}